理 大 關 同 學 將 否 認 所 有 控 罪

抗議取締民主牆 理大生遭紀律調查 「學校唔係處理問題，而係處理學生」 | 獨媒報導 | 香港獨立媒體網

抗議取締民主牆 理大生遭紀律調查 「學校唔係處理問題，而係處理學生」

抗議取締民主牆 理大生遭紀律調查 「學校唔係處理問題，而係處理學生」 週五 2018-11-23 獨媒報導

（左起）收到紀律聆訊通知的李傲然、鄭悅婷、林穎恒。（資料圖片）

（獨媒特約報導）理大學生會於10月4日前往校方管理層辦公室，抗議校方沒收民主牆，要求與理大暫任副校長（學生事務）沈岐平及學務長莫志明對話。學生會於10月5日傍晚發起絕食行動，兩名學生絕食逾44小時後，學生會宣佈與學校達成共識，結束絕食。學生會會長林穎恒、外務副會長鄭悅婷、學生校董李傲然及有份參與行動的關同學，昨日收到校方紀律委員會通知正在調查事件，要求他們於12月6日前作出書面回應。

紀律委員會的信件內容指，委員會收到物業管理處的投訴，指相關同學於10月4日在李嘉誠樓行為不當，違反校規，包括誹謗、攻擊或毆打大學職員、拒絕遵守授權人員和機構的規定或命令、以及作出有損大學聲譽的行為。

理大學生於10月4日到管理層辦公室抗議。身穿灰色外套者為林穎恒，黑衣者為關同學。（資料圖片）

學生會會長林穎恒回應時批評，校方從未為學生著想，不配作為教育工作者，「學校係特登等件事丟淡之後先罰學生，我完全無做過信中所指嘅誹謗、攻擊依啲行為。」至於紀律委員會聲稱是收到物業管理處投訴而作出跟進，林認為只不過是校方秋後算帳的托詞。他形容學校對待學生的態度，有如佔領期間政府對示威者的種種打壓，只顧排除異己、漠視訴求，「學校唔係處理個問題，而係處理學生。」他目前正與其他學生會成員商討會否發起後續行動。

學生獨立聯盟成員關同學斥校方指控不實，他將否認所有控罪。他指校方秋後算帳是常見手法，他認為最壞打算是被處罰停學。他指學生紀律守則的條例模糊不清，「好似基本法23條咁，亦都無standard講點為之破壞校譽」，批評校方藉此羅織罪名。接獲紀律調查通知的學生中，只有關同學沒有任何公職，但他表示不會因此過分擔心。他仍未決定會否在期限前向校方提交書面回覆。

記者：湯偉圓

五毛深海魚

關sir 請問你email係咩？

tg: Priorityseathunter

GOOD

呀五毛
打擊南亞人犯罪係黑警責任
而黑警走去費神打壓民族黨都唔搞南亞人
你傻撚咗呀？

仆街poly隔左兩個月先春後算帳
同支共已經冇分別

拖到聖誕判都得
個個掛住扑嘢冇人理

支持關sir

關蛇加油

改名五毛蔣介石#2436冒認本人

會員蔣介石#2436涉誹謗，公開本人及其他抗爭者私隱, 冒充本人, 點解admin重未bam?